---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۸۲
---
# غزل شمارهٔ ۱۸۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جان ما را دل بماند از ما و ما را دل نماند</p></div>
<div class="m2"><p>عمرم از در راند و عمری بر زبان نامم نماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لطف کرد امروز و بازم خواند و دیدارم نمود</p></div>
<div class="m2"><p>صورتی خوشرو نمود انصاف نیکم باز خواند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خاطرش باز آمد و دل ماند در بندش مرا</p></div>
<div class="m2"><p>خاطر او باد با جا، گر دل من ماند ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آب چشمم دید و آمد بر من خاکیش رحم</p></div>
<div class="m2"><p>باد صد رحمت بر آب دیده کین آتش نشاند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ساقیا جامی به روی دوستان پر کن که من!</p></div>
<div class="m2"><p>جرعه این جام را بر دشمنان خواهم فشاند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>آنچه چشمم دیده است از فرقتت، روزی مجال</p></div>
<div class="m2"><p>گر در افتد اشک یک یک با تو خواهد باز راند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر خطایی دیده‌ای از من، تو آن از من مبین</p></div>
<div class="m2"><p>کین گناه ایام کرد و جرمش از سلمان ستاند</p></div></div>